高鐵勢蝕本 淪數碼港翻版

高鐵勢蝕本 淪數碼港翻版

8,006
黎廣德
適中字型
較大字型
黎廣德

【本報訊】明年通車的廣深港高鐵香港段一直標榜比現時九廣直通車快，車程將由逾100分鐘縮短至48分鐘，預計每日乘客量逾10萬人次。但實際上直通車近年乘客量已下跌16%。公共專業聯盟指出，高鐵通車後極大機會蝕本，要由地產收益補貼，變成數碼港翻版的地產項目。

靠經營大商場補貼
據港鐵的資料，城際直通車2013年每日乘客量為1.2萬人次，車費收入1.44億元。到2016年乘客量下跌至1萬人次，減幅16%，車費收入亦跌至1.37億元，減幅5%。
公共專業聯盟政策召集人黎廣德表示，廣深港高鐵其實是政治任務，為了配合內地高鐵網絡發展時間表，特區政府不理會民間反對以及專業判斷，定下要2015年通車的目標，結果導致嚴重超支以及延誤收場。
運輸及房屋局基於珠三角地區經濟增長減慢，近日已將廣深港高鐵香港段經濟內部回報率由6%下調至4%。
黎廣德認為，高鐵通車後很大機會入不敷支，要靠西九總站過百萬平方呎商場的租金收入補貼，「將來係營運一個西九大商場，多於營運一個高鐵」，變成數碼港翻版的地產項目。
■記者麥志榮

2017果籽繼續認真知味。識買惜用。行以求知。好事多為。重修舊好。
緊貼果籽報道，即like：

上一則
跨境貨運萎縮 生意跌35%

下一則
回到英殖時：首次7.1遊行租維園遭否決